全國姓名統計出爐！「家豪」與「淑芬」蟬聯第一

內政部上午公布最新出版的《全國姓名統計分析》，最常見的名字由男性「家豪」與女性「淑芬」，蟬聯冠軍。不過，隨著世代的不同，國人取名趨勢也出現了變化，100年以後，男性以「承恩」、女性以「詠晴」拔得頭籌。
內政部表示，國人前3大常見名字，男性依序為家豪（1萬4208人）、志明（1萬3375人）、俊傑（1萬2587人）。女性依序為淑芬（3萬1923人）、淑惠（2萬9947人）、美玲（2萬7355人）。而「家豪」自101年起，「淑芬」自99年起，連續奪得第一。
不過，內政部也說，隨著世代的不同，國人取名趨勢也出現變化，各世代取名各有所好，不僅反映出時代背景，更看得出不同世代對子女的期待。以九年級為例，男性以「承恩」拔得頭籌，「宥廷」、「品睿」、「承翰」亦為熱門選項。女性名字隨著偶像劇的興起，九年級生以「宜蓁」、「欣妤」、「詩涵」成為主流，到了民國100年「晴」、「品」、「彤」字也獲得取名之青睞，「詠晴」、「子晴」分居排名第一及第二。

家豪 家俊 個班老豆老母真係戇撚鳩

家傑

二三十年後乜登仔咪又係笑鳩你個名ON9

剩係 陳家豪 我諗尼度都幾廿個

佢d年份唔加返民國幾幾年真係好難睇，咩100年以後

總會識一個叫陳家俊

台灣國

叫得叔芬多數臭雞

大眾名出沒

子澄
祉澂
紫晴
梓程...

嘉欣，加恩，家欣，
子健，子傑，家傑，子俊，家俊，
慧儀，慧怡，慧兒，惠怡，惠宜，

90後每個班房總有一個

仲有芷晴

嘉誠/家誠都有兩個

啲老豆老母要幾無文化
先會同自己啲仔女改埋晒啲公廁名呢

唔好漏咗嘉敏

但通常呢d女先mk同索

個名咁公廁個基數咁大
咩人都多d啦

90後有無人唔識陳嘉欣陳浩然陳家豪陳俊傑？

個個都想自己個仔將來係誠哥

我一個人已經識3個陳家俊了
計埋其他唔同姓就有5個家俊

浩賢

浩賢（包括同音）係香港真係公廁名。
起碼識5個人係呢個名。
黃（王）浩然（浩賢）係電視機起碼見過4個人。
黃浩然－藝人
黃浩賢－香港記者
王浩然－前now實習記者，now上星期有個訪問，受訪者又係叫王浩然

Sorry囉

偉雄

身邊就有個同事叫「家豪」！

如果係腥港， 嘉文，家文， 嘉雯， 家汶，嘉汶 .... 應該佔左 頭五名

老豆老母改個名都是旦 反映到個文化水平有同幾鐘意個仔女

連登仔之前又係笑鳩而家啲家長改名柒

問番連登仔咩名，佢話叫連建國 連仆街，連屌屌

高質到

令計劃
令路線
令完成

依d包唔撞

向左 向右 向前 想撞都難

香港應該最多陳寶珊

一定係mk妹嚟

好彩冇同人撞過名

有個fd 係家俊獵人
5個ex 都叫家俊 個個唔同姓

叫陳一陳二,包唔會撞

黃甲 黃乙 黃丙 咪算囉
英文
A Wong
B Wong
C Wong

唔驚嗌錯名啦

仲有 曉彤 都好多

唔係同姓，但係同性

巴打我地好似有common friend

家俊獵人

曉晴呢？

俊傑都有幾百個

做咗廿幾年人，未試過同人撞名，同音都未試過

你都唔少丫，咁多巴打個ex都同你同名

原來俊傑咁濫架
JJ竟然唔改藝名

練家俊

相認post

我就係公廁名 好唔鍾意自己個名好想改

講起俊傑個個都諗起你先既時候 就唔覺濫

識個friend叫家豪，佢阿媽正正叫淑芬

非公廁名揮手
從來未撞過名

有個有錢朋友叫龍家俊

淑貞芬芳家俊偉杰豪

家寶呢？
中文作文幫佢加返個溫姓啦

香港小朋友英文名排行:
1.Jayden
2.Jayden
3.Jayden

公司已經有2個叫俊傑

全部都好過我個名......

00後一定係咩den物den排第一

扯徵

台仔一生人可能中出幾個淑芬

印弟安人d 名最正

子欣 子琪 穎琳。。

嘉欣 多數靚女

皓用在女仔名上多

絲打叫咩名？

果然係台狗名

樂彤

仲有文雅
好記得小學個陣
一班得三十條友都有兩個文雅

仲有薄瓜瓜呢